

加拿大控制野猪的努力，算是失败了！

研究野猪问题的权威专家布鲁克表示：超级猪在加拿大的繁殖速度太快了，即使每年杀死65%的超级猪，它的数量也不会减少，而且它们的生存空间还在不断扩增！

研究人员记录了超过62000 起野猪目击事件，其中一头出现的位置，距离美国明尼苏达州仅 18 英里。

这意味着，超级猪正在朝美国北部地区迁移。

美国本身就是野猪泛滥的国家，整个国家野猪就有690万头。

这些猪破坏农作物，捕食本地物种，传播疾病，每年野猪问题让美国蒙受超过25亿美元的经济损失，可以说，老美已是焦头烂额！

好不容易通过各种手段，将野猪控制在南部区域，北部大部分地区还没有野猪。

如今，北部也要面临新的威胁——加拿大超级猪，一种比美国野猪体型更大、更耐寒的品种！

每年杀65%依然无法控制的超级猪，是什么来头？

目前北美野外泛滥的野猪主要是三种：野化的家猪、真正的野猪（欧亚野猪），以及两者杂交的后代！

本来北美是没有猪的，是后来人为引进的。

16世纪，家猪首次引入美洲，作为食物被饲养。

19世纪，为了满足狩猎需求，北美洲又引进了纯野生的欧亚野猪。

这些野猪会被安置在有围栏的保护区内，供富人狩猎用。

刚开始，控制得不错，也没出乱子，久而久之，就有野猪出逃。

后面的事情大家都知道了，野猪遇到了出逃的家猪，相爱了，两猪不存在生殖隔离，于是就诞生了杂交猪。

如今美国境内野猪泛滥，就是这个路子来的。

杂交猪，融合了家猪野猪的多种优点，比家猪更大更能生，同时还继承了野猪的抗病性和野外生存能力，它一出现就立马占据了高生态位，破坏性极强，被认为是地球上最具侵略性的动物。

野猪推土机

由于比亲本更优秀，杂交猪也被称为“超级猪”，美国本土就有。

唯一不同的是，加拿大的超级猪，比美国的超级猪更强一些，因为人类参与了加拿大超级猪的设计。

在20 世纪 80 年代末和 90 年代初，加拿大才从欧洲进口野猪，比美国要晚。

当时加拿大鼓励农民养猪，鼓励他们将野猪和家猪杂交，培育出性价比更高的肉猪。

到2001年，由于猪肉市场低迷，很多养猪户只能及时止损，报复性地将猪放归野外了。

那时候人们认为，这些猪无法忍受加拿大寒冷的冬天，最终会被冻死。

没想到这群猪非常聪明，学会了雪地挖洞，还会铺香蒲植物保暖。

超级猪自身的杂交优势，加上人类选择性繁育的介入，导致加拿大超级猪比美国的超级猪体型更大，还抗寒。

一般体型是120-250磅，加拿大成年超级猪体重普遍是500磅，个别的已经达到了661 磅以上，差不多300公斤，是2022年美国多个地区采集的最大野猪数据的2倍。

总之，2002 年之前，加拿大几乎没有野猪，凭借自身优势，也就10年的功夫，超级猪迅速遍布加拿大。

有科学家认为是加拿大行动太晚了，才导致野猪失控的。

4个州将优先被加拿大超级猪占领，美国该如何应对？

近日，研究人员研究了加拿大超级猪的GPS数据，并绘制了扩张路线，认为这些猪入侵美国最先踏足的4个州，是北达科他州、南达科他州、蒙大拿州和明尼苏达州。

这项研究发表在《生物入侵》杂志上，加拿大生物学家布鲁克表示：“美国可能无法阻止北方超级猪的入侵，因为这些猪极其聪明，也更耐寒。”

目前，美国本土的野猪有690万头，数量比加拿大多，大部分聚集在南方地区。

用美国人自己的话来说，消灭野猪是不可能了，只能尽力去控制。

而他们控制的办法，主要还是猎杀和诱捕，鼓励专业的和业余的，都来参与。

升降围栏效果最好

这个办法是非常符合当地民俗的，他们注重动物福利，但是更喜欢狩猎。

尤其是野猪已经被认定为“有害生物”，美国很多地区已经放开狩猎政策了，没有指定狩猎时间，随时随地都可以狩猎野猪。

野猪是白尾鹿之外，北美最受欢迎的大型猎物，2019 年，仅南卡罗来纳州一个州，猎人在追捕鹿时杀死了 31508 头猪。

野猪非常聪明，为了避开猎人，开始夜间活动，为此，猎人们还花钱购买夜视仪和热成像仪器。

有的野猪已不会进传统围栏吃东西了

在德克萨斯州，狩猎野猪是一门生意，允许用直升机空中射击野猪，只要支付1000美元就可以体验一小时，效率也很高，一小时可以杀死9-27只野猪。

然而，即使美国人以惊人的速度捕猎野猪，还是没有快过野猪的繁殖能力。

数量不但不减，还在稳定上升，有逐渐往北扩增的趋势。

加拿大超级猪入侵美国北部区域，其实，最大的问题不是它的体型，美国本土没那么多大体型的超级猪，但也有，之前就有捕获重量800磅，甚至1000磅野猪的案例。

主要还是加拿大超级猪抗寒能力强，一旦入侵，如果占据了北部相对寒冷的区域，这就意味着美国最后一片“净土”也将消失。

最后

不得不承认，面对野猪，无论什么美国专家都束手无策。

野猪本身就是个强者，不挑食，繁殖力强，战斗力高，关键是它实在太聪明了，任何现在有效的捕猎方式，只要用一段时间，它就能想出应对之策。

就像之前猎人总在白天猎杀，野猪后面就改为夜间活动了。

目前围栏陷阱被认为是最有效的方法，但是只要有一只野猪逃脱，那么下次它就不会再进入陷阱，其他猪也能很快学会。

有猎人反馈，有的野猪已经对传统围栏陷阱不敢兴趣了，围栏这样的结构见多了，猪变警惕了，而那种升降的围栏陷阱目前还是有效的，因为围栏在半空中通过遥控下落的，野猪不容易看到。

为此，很多地区不得不组建专业野猪干预和控制团队，学习并掌握最新最科学的方式来减少野猪数量，只是钱投的多，但效果并不好！
